\documentclass{scrartcl}                                   % Dokumenttyp Artikel in der sog. Koma-Script-Variante

% Zusatzfunktionen laden
\usepackage[T1]{fontenc}                                   % Umlaute richtig eingeben
\usepackage[utf8]{inputenc}                                % Umlaute richtig anzeigen
\usepackage[ngerman]{babel}                                % deutsche Spracheinstellung (Silbentrennung etc.)
\usepackage{libertine}                                     % hübsche Schriftart
\usepackage{hyperref}                                      % hübsche Links innerhalb des Dokuments
\usepackage{booktabs}                                      % hübsche Tabellen
\usepackage{graphicx}                                      % moderne Grafiken
\usepackage[backend=biber]{biblatex}                       % Einbinden von Literaturverzeichnis
\usepackage[babel]{csquotes}                               % hübsche Anführungszeichen
\usepackage{setspace}                                      % Veränderung des Zeilenabstands zulassen
\usepackage{amsmath}                                       % Setzen von mathematischen Gleichungen ermöglichen
\usepackage{amssymb}                                       % mathematische Symbole im Fließtext ermöglichen
\usepackage{microtype}                                     % Textsatz optimieren (Zeilenumbrüche, optischer Randausgleich etc.)
\usepackage{longtable}                                     % Tabellen über mehrere Seiten zulassen
\usepackage{blindtext}                                     % nur für Beispiel: produziert Blindtext

% Dokumentinhalt
\begin{document}
Herzlichen Glückwunsch! Das Testdokument konnte erfolgreich kompiliert werden. Das bedeutet, dass die Installation von {\LaTeX} funktionert hat!
\end{document}
